我係一個地盤佬有少少嘢想講

尋晚發晚我今朝5點返屋企，訓整都訓唔著今朝直接返工
相信大家都明返地盤唔係咩舒服工，搬搬抬抬不停上上落落樓梯絕對唔輕鬆。所以唔好再畀藉口自己話咩聽日要返工或者好撚攰唔留守啦，多一個人多一分力事成機會就愈大。仗，即使再攰都要打落去唔係為我而係為您自己同下一代。好老實香港人再唔作出改變仍然覺得和理非係解決方法 民主？自由？ 人權？您地唔配有！您地唔配有啊！
912可以話係最後機會，您地點揀唔洗話我知。我希望您地會用行動證明比我睇。
Sorry for 1999

入地盤最緊要安全帽，保護個頭免受撞擊
而安全帽呢，去各大安全用比鋪可以買到，價錢唔貴但穩陣

電燈佬架步 人神共憤

風喉佬

工作時最好戴對防刮手套，保護雙手又唔怕整污糟手。最緊要係人地油好幅牆留低指紋就唔好啦

一定要推！其實五金鋪可以買到好多野！

識貨

打樁佬 帶備護目鏡

工業級頭盔、工業級口罩、工業級眼罩、工業級手套

再去普通鞋舖買對安全鞋

五金鋪仲有鐵筆、十二磅鎚、角鐵等等

大家想做地盤或三行歡迎入行，真係好缺人手

推

香港最後機會係2016年已經無左
你只係被販民出賣既港豬
販民引曬香港最後一班既行動派交俾港共

買安全帽記得買d出廠唔夠2年 仲要唔好買GB2811大陸標準 帽繩有助防止頂帽飛脫 地盤好易撞親頭之後搞到甩左頂帽架 有條帽繩幾大力撞都唔會甩

地盤工作記得買返對針織手套做防滑
如果唔係好易整親同係白雪雪既牆留個五指印

打拆既朋友記得帶返眼罩同口罩 食塵同彈野入眼就唔好啦

係暗位做野既朋友 可以係頂安全帽上面加個強力電筒 將黑暗既位照到日頭咁光

普通鞋鋪果d有機會係竹片底
要確定係鋼片頂底 受到一噸力先得
咁就踢到咩踩到咩都唔會出事

另外我想講講 用磨機同同打碼等方面，個人唔建議用3m最平隻透明護目鏡。因為好易漏入眼3m500系列同隻40603全護形都唔錯架

好多職安戰士

職安真漢子

推俾多d人睇，呢行好缺人

仲912？
611好出黎啦

真心 好尊敬你地

要閉關趕起貨，可能會教大家做風喉幫輕下

釘板成日用既鎚仔、鐵筆好似五金鋪有賣

咪係，611612我就唔知啦，我只係一個地盤佬，純粹想教人入行留意d咩

呢d另話啦，專注返點教人入行

水喉佬既士吧拿都有既 好似

今次分分鐘係最後一次抗爭，如果今次失敗你地都冇資格笑9大陸仔，因為香港同大陸已經冇分別

入行記得聽安全佬講帶齊個人防護裝備先好開工

912

佢地唔明拆埋關嘅話,只會收到兩三百蚊一工

職安健都有講，安全帽係好緊要

水喉佬入行難，色士太短，難操作

風喉佬黎講，嗱鉗都幾萬能 7寸啱啱好
扭嘢又得 剪下細嘢都得 最緊要係 揼嘢都幾好力

帶埋把灰匙

唔知入邊啲𨋢邊間main, 希望啲𨋢嘅call back 唔好太多啦

點少得扎鐵用既勾仔 要磨撚到利口既

係咪普通黃色嗰啲就得？

我都啱用

茶記見唔少呢d撚樣！！！

殺蟲水
木材間唔中都會有蟲蛀

釘板佬

使用時請遠離火源 好搶火 非常危險

唔好買裝左風扇既就得 裝左風扇既話除左個頂之外 4方都好脆
有d用GB2811標準 係大陸既規格 個人唔建議用

我習慣噴黑

油漆師傅請小心管理天拿水 又係危險易搶火 玻璃仲要易碎 記得用報紙包好佢

平日鎖梯條鐵鏈好撚粗好大抽架

黃色就ok 噴油會令頂帽d膠脆到時一撞就爆左就唔係咁好

希望有多啲地盤佬同健身巴打可以企岀嚟幫手
普通市民好快俾黑警ko

最緊要係唔好帶錯藍帽 一個地盤好小人帶藍帽比人認錯你係埋碼就唔好

地盤危險 戴埋護目鏡 口罩

咁真係危險，油漆一定要用天拿水，一陣風喉佬係隔離做野、水喉佬係附近燒㶥就麻煩

仲有起屋仔d石屎佬，成日震機都要好多電油、普通五金鋪就有得賣

開工還開工，記撚得提防安全佬。見到安全佬要話比其他行頭知

我問佢地：中國咁強大你又落嚟香港？
即係無聲出，利申：皇家佬

見到安全佬唔理三七二十一，一定要full gear

冇撚有錯

拉布成功就會咁多人失業無工開啦，20年嘅基建10年內推哂出嚟

係 氧氣瓶仲要助燃 次次都好撚驚

天花佬在

斗木佬在此

做雜工 都記得要識用翻鏟手搬碎石係一件好高重複性動作既事 好易引起勞損

另外 如果想入行做棚佬 記得準備一把用黎cut膠“滅”既刀 一把手鋸去鋸竹 五金鋪有賣

當然唔好忘記上棚要帶全身式安全帶 要有尾繩同大尾扣 但好辛苦 因為尾扣加埋防墮扣 同一米尾繩都好重架

雖然天花料一般好薄，但總有特別情況要用厚料角鐵

愈黎愈多行頭呢行好強大

我都好想入行做地盤，有d安全鞋入面有鋼鐵，係咪保護隻腳好d？

入地盤就應該要帶足ppe 保你平安開工順利 最緊要就係安全帽 有咩野跌落頭到都有野頂

射左波

高空工作堅危險記得要有搭檔一齊做嘢
大家互相相應

到時中港融合，平請啲大陸仔200 300一日，大判又係中資，工都無得你翻，全部大陸仔便宜勞工

其實睇情況 有d係防滑 但普遍都係頂底鋼片受一噸力但好q焗同重 真係行樓梯碰碰聲跳一跳石仔都踩碎

竹棚嘅膠搣好用過索帶，又扎得穩，唔好話竹，鐵馬都扎得

揸泥頭車倒去馬路

其實任何時間都唔應該單獨一人開工 出左事人地唔知
家陣係夏天 更加應該多人一齊工作 一個出事大家都知可以救到佢

Ching平日管開地盤啲車出入？

唔好傻啦，咁嘅樣我地行家唔會做！

不過唔小心倒咗又難講，你知呢行咩意外都有

大家記得做足安全防護措施先出黎開工做野啦

唔好唔記得翻鏟唔好用木柄，一定要用鐵先得唔會斷啊嘛

香港抗爭者真係唔夠大隻，兩個地盤佬起碼頂到一個速龍

起初，納粹抓共產黨人的時候，
我沉默了，因為我不是共產黨人。

當他們抓社會民主主義者的時候，
我沉默了，因為我不是社會民主主義者。

當他們抓工會成員的時候，
我沉默了，因為我不是工會成員。

當他們抓猶太人的時候，
我沉默了，因為我不是猶太人。

最後當他們來抓我時，
再也沒有人站起來為我說話了。

不在沉默中爆發 就在沉默中滅亡

呢d另話啦

香港工人既安全意識好好既 唔好既都仲有安全從業員去提醒師父正確既ppe點帶同應該用咩ppe

錘仔都係，記得要喺條木ban頂度打幾口鋼牙。唔係會鬆揼揼下野飛出黎就唔好啦

我地交流緊地盤心得咋

地盤佬不談政治，日日都有工俾我開我就開

希望d新人都一樣，勤力d，日日開工

地盤佬段工計 有得開足工梗係開
最鐘意開夜架啦 人工幾好計
樓上2位ching開夜我唔信會say no
地盤日日都趕工 唔開夜點做得切

係清泉啊

開夜晚記得帶頭燈 照得清清楚楚 安全第一 零工業意外係政府呼籲

有工開最緊要，但我怕開多排真係以後冇工開......

唔好沉，我想多d人了解下我地呢行

港幣換美元

你誤會左 我指緊地盤入面
地盤佬得一個公敵
唯有將我既知識係連登到散播

身邊果d泉全部黑過洗腳水

無工程我失業架

我唔怕冇工程，我最撚怕外勞

屌等我仲以為會有清泉
原來所有都係坑渠水嚟嘅

睇住幾個中同考完 慢慢埋堆變成洗腳水 好似比人催眠左咁完全同以前既觀念唔同哂

打拆佬最多咩人 香港本土打拆佬真係就黎屎都無得食

安全佬表示 戴好安全帽 記住用帽帶 著安全鞋 加埋EN166嘅眼罩呀
啲易燃嘢唔好亂放 要寫好係咩chemical 仲有玩磨機小心爆碟 最好戴對手套啦

師兄我地集中講下入行準備好冇

你要講清楚 當磨碟既可承受轉速細過部機既轉速 就會好易發生爆碟既情況
chemical會有一個MSDS寫哂呢隻化學品既毒理性質 化學性質同危害

啱其實帶埋發電機做工程都時常有，用濕電大磨細磨都夠晒力又唔怕冇電，不過最主要係爆碟要小心，用大磨更加係生人勿近

有冇ching係鋪開磚

其實我地好需要地盤佬...你地最大力最好打

一講電 就想講燒焊佬
記得咩都係假 最緊要係個燒焊盾 暗色玻璃有效防止強光 同埋火屎飛埋塊面到 燒親/比燒焊做成既強光閃到眼就唔好啦

LM

另外講下安全帽小知識 記得唔好係安全帽上面加改任何野 任何鑽過既安全帽都會失去原有功用
好多師父唔知會鑽個位掛電筒勾眼罩
其實坊間有配件係比你裝係頂帽到又唔損害到安全帽原有功能
例如面盾(一個擋哂成塊面既透明膠盾)同頭燈

聽講好多地盤有看更 佢地就係唯一一把門鎖黎 入去同佢地傾下計搵佢介紹下有咩行頭

今日康城見到有幾架警車入去唔知係咪拉人
平時半年唔會見到一次

我好奀，只係我唔怕比人打

電燈佬

支持下地盤佬先

幾期啊Ching

4

泥水佬表示翻鏟鋤頭不可少
開沙方便
包角用7吋壓尺，夠哂長岩岩好

有頭盔面罩手套已經好幫到手

師傅adore

鐵器佬提提大家，用磨機要用眼罩 搬重野最好買防滑手套勞工手套會冼手，打拉爆記住拎手槌，工作又方便啲安全佬又唔敢捉尻你各大五金鋪有售。歡迎入行仲有噴漆都好重要

各路師傅都浦頭

風涼水冷
轉左白石角了

我打開平爆，撞針係好有用

其實就咁一罐油漆淋左落人地到 已經令到佢地睇唔到野 好影響人

有時候會用到噴漆

平爆拉爆都好 無把鑽鑽個位出黎 打毛毛
不過鑽咀都有好多枝既
鑽完位打完拉爆 實淨到點推點拉都唔郁

係啊，特別係磁漆！非水性，普通磁柒，想洗都難

噴漆好啦 唔好咁哂
最緊要可以集中咁噴果個位
記住小心唔好入眼 就算帶住眼罩都會令你睇唔到

咁你又唔撚收中國人工、要收香港價錢？

洗唔洗著埋反光衣？

比安全佬mark到著架

實

你個盤家規姐
從來唔追求呢樣野 有師父著過一次我到家陣都認得佢

唔好沉啊

[呼 籲］要求教協 發 動 罷 課

屌 點解講到家陣 居然無人講cut野果陣非常好用既老虎鋸架！
老虎鋸記得買多幾塊鋸片一塊好快無牙

你執到毛竹就fatfat
又粗又大又長…我指碌竹
最緊要係比萵竹實好多

紮鐵就y40/50啦

利申 紮鐵佬

水喉佬撐你

你估個個新仔拎得郁y40y50咩
花鐵成日cut到咁利口 成日見有人比花鐵好似刀界咁界傷

基本過欄技巧

鏹水洗石水做完瓦仔一定要用啦

一寸喉幾好力，手握啱啱好，供水又一流
各大五金 水喉舖有賣
分享一下裝修心得

雖然宜基本都用銅喉，但銅喉一屈就曲，都係鐵喉硬淨，而且4分都夠啦，又硬又輕手

大家睇完要幫推

我係成撚日比你地屌既燈喉仔

其實我想問戶外整水泥難唔難

講到大陸咁好 但又要黎香港呃飯食 吊你老母大陸狗

依啲我會話番佢轉頭

冇乜用啦，泥水有排唔得乾

釘板、扎鐵、搭棚最快見效

玩開模型都會用天拿水

推比更多想入行嘅人睇

好易，不過無用除非你想整髒成身

成日喺街見倒啲師傅將啲泥頭連袋咁堆好冇公德
搞到人好難搬開黎行
倒左啲泥頭開番倒路又唔知掉去邊好

真係唔好亂咁拎嚟玩，我特別反對d人用嚟做攻擊性武器

而且大家都知，天拿水之類嘅野，唔小心倒咗落地，又唔小心整着咗火，係會變成火牆，好危險，大家千祈唔好試

佬表示進入井低工作最好打紅制方便又安全
最底層三角匙一開紅制常在左右

車立

各位師傅
安全帽記得要有Y型帽帶，如果唔係好易甩帽，好多意外都係因為甩帽搞到無左個保護性
用扣果隻好過用橡筋，橡筋好易鬆

我會比較鐘意Y25, cut 夠1m做sample, 連女仔都容易拎上手丫嘛！

Y40/Y50 唔係個個夠大力拎得起，就算拎得起，都唔會拎得耐。同埋做地盤最緊要係咩？緊係要有正確既人力抬舉，Y25 easy!!!

曬出去人地個身淋水 硬9哂

聽講立會隔離沿海個地盤未完工
啲磚呀木呀垃圾成地都係
好危險千其唔好亂入去呀

電氣佬幫到你 25定32

太尖果種螺絲批有機會撻牙，戴住手套唔跣手又好轉動。
用果時要小心，唔好插親自己或者對面果條友，特別是長螺絲批。

都得啦

地盤佬計日工 鍾意唔返就唔返
同其他返月薪嘅人唔同
BTW 都支持你

請廣傳！！🇭🇰🇭🇰🇭🇰🇭🇰🇭🇰🇭🇰🇭🇰🇭🇰
請於各群組廣傳
行動並非和平但一定要有理智
有計劃 有條理

大方向
主要目標係癱瘓香港交通 經濟
機場 銀行 金融 旅遊
阻止會議進行
平均一群一群咁癱瘓各街道
用雜物貨物車輛 為主
堆疊堆高遮擋視線 阻礙交通
防禦所佔領地區

呼籲大家有車岀車
一部車死火好過20個人
人可以好易被清走 車佢地冇得清
用車 用人身 封馬路
50人左右可以消耗一批有裝備既警員
車輛死火至少半小時都清唔走

要帶大聲公lead一小群其他人
千祈唔好單獨人小既情況同警察硬碰
唔係要打警察係要避警察 要消耗警力
被人驅散左 要再上翻去馬路人
儘量以遊擊消耗警方力量
要有共識

唔好係佢安排好既區域發聲
要係影響到香港經濟既地方發聲
最好係銀行街同港交所街道
主要佔領到 核心交通道路就已經有談判籌碼
爭取足夠大既國際目光注意支持

佔領完一定要留守！
除非政府武力清場
就先去其他據點
之後再佔領

後勤支援既送糧食 水等物資
時刻留意 群組睇佔領情況 更新所需物資再作支援

1.車 單車(堵塞交通 建立領地 ）
2.貨物(堵塞交通 建立領地)
膠帆布 等等佔領視野體積大既貨品
3.大聲公 鼓/龍洲鼓 對講機
（引導其他未有共識既人群 提升士氣）
4.保護自己既裝備同武器
以保護自己做更長時間抗爭為主
唔建議著校服
(唔係用於攻擊而係保護好自己）

大家仲有見到不足歡迎補充

撤銷引導條例
還我獨立司法香港🇭🇰

****
有連結禁入去嘅都係公海，請自己小心
唔好糾結邊個係鬼邊個係警察，分唔到

一樣 琴晚訓唔著但今日行左成日site

利申：site engine intern

〔置頂〕唔通溫和派就無嘢可以做？

唔好意思，阻大家小小

我哩個係新自發嘅行動，想畀更多人知道
哩個活動十分低成本
只係需要你排一排隊，去撳錢；如果多人，甚至可能撳唔到錢
適合有包袱，又想做嘢嘅人

大家要知道散播虛假消息係犯法，唔好為咗更多人來睇「我」撳錢，就去作料！
已經搵咗記者朋友，歡迎大家繼續share出去！
同時唔好煽動其他人！其他人陣間見到都去撳錢就……

可能有人唔認同，覺得我做嘅杯水車薪，但唔做過又點知？

油漆佬想問問大家需要600/008定3054
另問有冇人需要用節水？

要帶帽帶

燒焊佬成日都用風煤
冇佢點掂

如果有電燈佬拉到電線去現場
我有部噴油機連長槍玩到

用發電機！準備大量電油可以係戶外長時間工作

其實開呢個地盤佬post係有啲嘢想請各路師傅幫手出出力，細佬想設計啲新式風喉 但我得一對手怕造得唔夠多唔夠快起唔到貨而加畫緊圖，如果製成效果理想會量產

水喉佬表示支持

作為一個油漆佬 入地盤做野 安全鞋 頭盔 3M眼罩 豬咀都係唔少得嘅

平時接觸好多天拿水 成日聞開天拿水 開油溝天拿水真係好講經驗 果種分量唔係咁容易拿捏到 所以有時身上袋住一樽天拿水 重點係天拿水可以洗手 洗乾淨啲油

施工時記住著齊防護裝備
一個曾經細sub打雜路過

20 25最fit

其實隨身有鑵噴漆都好合理

躝啦屌你老母

發現淘寶有啲發電機都係幾舊水
有無巴打見過地盤用緊

啲工具唔聽駛呢，就用油噴一噴佢
噴完就會正常番

咁多位 我有一個大膽既想法
我呼籲咁多位出黎時要帶一把直遮
以防落大雨 可以保護自己既頭髮避免濕親

但大家 絕對唔好買
以下呢類型既遮

有啲遮係類似鐵頭
好似下方圖咁

一陣唔小心太大力插到隻腳
整傷自己或其他人就唔係咁好

希望6月11/12日 見到大家都拎把遮出黎
以防落雨 保護自己

林鄭：過就過緊架啦唔通你地夠膽打9我咩？拉晒你班地盤佬返中國丫拿

五金舖仲好行過百貨公司

諗落職安full gear其實防禦力同警犬差唔多

推！新入行準備返工用

星期日撈完pt 凌晨出咗去灣仔 5點幾再返工 今日仲要開線 屌你老母 38個鐘未訓過 一陣天光又返工 諗緊點捱到出去

冷氣佬啲架生最多款式
臨時有啲咩焊機 喉鉗 水喉通唔夠嘅就問下佢地啦
借嚟用半日嘅我估電鑽磨機老虎鋸都肯借嘅

想知戴眼鏡落唔落得地盤，有冇護目鏡啱使，想入行但乜都唔識

打磨佬 記得準備好磨機𠝹碟返工吖

同保險公司一樣道理

鉛水喉應該會更得心應手

推推推

各位大佬

而加去緊買料做喉

買完料，晏啲會公開設計圖

Push

新式風喉設計，隨意自行改良

材料可於風喉廠及五金料廠入手

我有親戚係大陸落咗嚟做地盤雜工 極親共 支持習專制
另一個香港親戚係師傳級 成日屌共產黨老母 屌9埋呢個大陸親戚 佢聲都唔聲 因為雜工隨時工都得做
所以你夠惡 d大陸共狗都驚你

之前做商一排風喉 磨機介機都好重要

過